# Проверка достоверности с преобразованием типов и форматированием данных
Назначение проверки достоверности данных - убедиться, что обрабатываемые данные удовлетворяют всем заранее определенным 
требованиям из предметной области, а также обеспечить целостность и пригодность данных на других уровнях приложения

## Система преобразования типов данных в Spring

## Преобразование строковых данных с помощью редактора свойств

## Введение в систему преобразования типов данных в Spring
### Реализация специального преобразователя
в коде класс реализует интерфей Converter<S,T>, где S - тип из котрого будем преобразовывать, а T типо в который будем
преобразовывать
### Конфигурирование интерфейса ConversionService
Чтобы применить службу преобразования вместо редактора свойств, придется сконфигурировать экземпляр интерфейса 
ConversionService в контексте типа ApplicationContext
### Взаимное преобразование произвольных типов данных

## Форматирование полей в Spring
(Formatter SPI)Formatter<T> - помогает настраивать свойства, связанные с форматированием полей
Spring предоставляет несколько его реализаций - CurrencyFormatter, DateFormatter, NumberFormatter, PercentFormatter
### Реализация специального средства форматирования
FormattingConversionServiceFactoryBean - это фабричный класс, обеспечивающий удобный доступ к базовому классу FormattingConversionBean,
поддерживающему систему преобразования типов, а также форматирование полей по правилам, определенным для каждого типа поля
### Конфигурирование компонента типа ConversionServiceFactoryBean

## Проверка достоверности данных в Spring
### Применение интерфейса Validator в Spring
создав класс имплементирующий интерфейс Validator можно разработать логику проверки достоверности данных
### Применение спецификации JSP-349 (Bean Validation)
прикладной интерфейс Bean Validation API позволяет использовать стандартные аннотации для реализации логики проверки 
достоверности в объектах предметной области, даже не зная базового поставщика услуг проверки достоверности
#### Наложение ограничений проверки достоверности на свойства объектов
@NotNull
@Size
### Конфигурирование поддержки проверки достоверности для компонентов Spring Beans
чтобы сконфигурировать поддержку прикладного интерфейса Bean Validation API в контексте, следует определить класс 
LocalValidatorFactoryBean
### Создание специального средства проверки достоверности

## Специальная проверка достоверности с помощью аннотации @AssertTrue
@AssertTrue/False

## Соображения по поводу специальной проверки достоверности
